話說，嗰年我同女神一齊入長洲，玩得好開心......

記得中五之前，我地仲未識得大家。

我地住係同一幢大廈裏面，又係同級，有時出街番學會撞過吓，所以我諗佢應該會認得有個咁樣既人係同自己同級掛？

佢幾靚女，我好似一次都無試過咁樣當面讚佢，咁我依家讚吓。佢成個人，着埋套夏季既白色校服，由頭到腳，幾乎都可以用「白色」黎形容。戴住副斯斯文文既黑色粗框眼鏡，臉尖尖。

當時我再知道關於佢既，就係佢係個讀精英班，運動又叻既典型女神。而我，係個LOL都未玩得掂，PE堂跑圈都力有不逮嘅小毒撚。

依個時候，我幾肯定我地之間既關係，係「我認得佢而佢唔認得我」。

有時LIFT口撞到，佢都會出於禮貌同我打聲招呼：

「HI。」

「哦…HI。」

本來，以上應該係我地對話既全部。畢竟我地既生活，從理論上去講真係可以互不觸及。嗯，本來。

中學有好多活動家嘛，又DRAMA、踢波、PREFECT咁款。而且去到中五，好似個個都要搵樣野玩，因為下年一到中六，每個人都要準備考試。

我個朋友仔，肥仔波，就係下年輔導組個HEAD P。而以下，係中四尾聲，肥仔波叫我下年加入輔導組時既對白。

「嗱。格仔，今次波哥我有好野益你。」

??????

「輔導組呢，因為依組人多數負責照顧啲啱啱升上嚟嘅中一生，唔洗好似其他啲PREFECT閪起塊面戇鳩鳩之餘，又工作舒適，自己仲可以玩埋一份喎。係咪好好先係咪好好先。」

「特別之處係我地仲會搞一個CAMP，比我地入去玩下，可以攞住學校資助正牌去玩，何樂而不為先！正啊屌你！」

「入輔導組，識吓啲學妹，之後日日餵木瓜奶佢地飲，睇住佢哋對波仔一日一日咁大……」

聽到我嚇一跳，這可還得了，我即刻鬧返佢：「屌你老母！咁變態嘅你！」再一嘢打落佢對肥仔波到，「你叫皮啦！」

跟住，我填好表格，加入咗學校嘅輔導組。

同時開咁多故

lm

入CAMP嘅時間，係中五開學之前無耐，仲喺暑假當中。

一大清早揹住個大背囊，喺學校有蓋操場準備出發。但越坐得，越唔對路，同場竟然都係得D中三四既同學仔，佢地個個一堆堆有傾有講，得番我一個傻更更咁坐咗喺到。

我即刻打返個電話比肥仔波：「喂！你幾時肯黎啊！？」

但佢仲未瞓醒咁款答我：「黎？黎咩啊？」

「今日去CAMP啊嘛！」

「哦……咁你玩得開心D啦。」

依種狀態嚟講呢，我諗，佢連自己聽緊邊電話都唔太知道。

「你呢？」

「我唔去嫁喎。」佢停咗陣，抖咗啖氣，再同我講：「入到CAMP無啖好食…你地去啦。」

然後，佢CUT左我線。

我今鋪點算啊大佬！？喂！大佬！依兩日唔通我一個人傻更更咁匿係一角自己玩自己咁樣啊！？

「喂！」

跟住電話得返「嘟...嘟...嘟...」咁樣嘅聲。

我收起部電話，坐返底，「屌你老母」，除此之外我都唔知講咩好。

就喺依個時候，有個女仔行埋黎，企咗係我面前。

我顎高頭。

佢係馮詩如。

「喂，格仔？」

佢向我微笑一下。今日仲未正式返學，唔洗著校服，所以佢着左一件好普通既T恤、一條熱褲返黎。係一個吹住暑假氣息嘅風嘅夏天。

「哦……」佢竟然知我個名，我真係覺得有啲突然，當然，真係只係「有啲」，一定係。我勉勉強強回過神來，同佢打返個招呼：「HI。」

「我想問呢……」

「係？」無啦啦有個靚女企係前面，我即刻乜野說話都唔敢多講半句，等佢繼續講。

佢問我：「中五，係咪得番我地兩個？」

「ERR…照咁睇黎…」我望望四周，再望望佢副眼鏡，佢笑時瞇起既眼睛。呆咗一呆，之後就要若無其事咁，答返佢：「應該好似係。」

跟住落嚟上車嘅過程中，佢係咁捉住我講野。佢問我班阿邊個同邊個係咪一齊緊啊…又講起佢同佢班精英班嘅同學仔，會一齊買個爆旋蛇螺返學校玩…上到旅遊巴，我哋揀左後面嘅二人坐位坐低。係成個過程間，佢嘅說話係一直一直都無中斷過。

其實，連我都理解唔到，點解佢講嘢講極都唔會停。

「係啊！佢地有人買左正版番去。我心諗……」佢望望我，放低個背囊之後，又繼續問：「喂，你有無玩過？」

「ERR…」我搖搖頭：「無喎。」

佢拍一拍我膊頭：「咁你真係要玩下喇！」右手向我豎起隻手指公，單起眼：「知無？」

「哦…好啊，我得閒玩下。」

我答完佢，佢就繼續講，我又繼續望住佢：

「個日佢攞左隻正版蛇螺返黎玩。仲得得戚戚咁話要轉死晒我地。
我心諗，正版又唔係勁D既
我求其用隻翻版朱雀啊，都轉爆佢啦！
跟住我一拉！
嗌左句：去啦朱雀！
就真係轉爆左佢隻玄武。
我講真嫁！佢隻陀螺真係爆左嫁！
可能佢放左係到太耐無玩掛。應該老化。
跟住我同佢講……
你輸，係因為你隻陀螺裏面無愛同勇氣啊。
哈哈哈哈哈！」

然後，佢拓拓眼鏡，叉住腰，傻更更咁瞇起眼笑。喺旅遊巴上面，我心諗，依種人會做到女神嫁咩？

短文？

旅遊巴經過屯門公路，陽光斜照。外邊係個好燦爛既大海，一隻一隻駛過既船畫出波紋，再對面就已經係另一個類似碼頭既地方，背後又一座山。馮詩如既身影，早因為背光而變成一團黑影，佢好似講完一大輪野就覺得好滿足咁望出海邊。旅遊巴一直行走，浪一直亂拍灘頭。佢扎返好條鞭，望返住我，又繼續捉實我一直一直咁講落去。

與其話我係聽緊佢講野，我覺得，我更多係欣賞緊佢講野，有時佢會大笑啊，有時會拍下我膊頭，篤下我。而時間，就係佢既說話聲間，用住極慢、極慢既速度行進。旅遊巴係條塞滿車既馬路等左一陣，走上山坡，捐過一條隧道，又去到另一座山上，由橋底走向樹蔭。

原來我地已經由都市慢慢、慢慢咁去到碼頭。

係啊

去長洲嘅船上，我無嘢好描寫了，因為暈船浪，所以周圍經過啲咩我毫無印像。

嗰年嘅夏天真係好熱，係一個完整嘅夏天。

營地位於山上，所以落船之後，走過長洲大街，經過好多遊客，好多間店舖，跟住仲要行一段上山嘅路。

馮詩如一路行上山，一路就笑我廢。「你咁易暈船浪嘅？」

「哈哈，係啊，哈哈哈。」估唔到第一次同女神出門就霸氣盡失，「哈哈哈哈。」

一群人裏面，佢一路都行喺我前面，周不時就望返轉頭，望一下我。

「你無咩嘢吖嘛？」佢問。

我揮揮手，「無嘢、無嘢。」

當然最好係可以搭的士上到去啦，但依到無，咁唯有頂硬上行上去嫁啦，都無計。

「我無事。」

右邊係個山坡，向上蔓生嘅騰枝捉住斜落嘅護土坡，向左望見大海，前面一列廷伸到盡頭嘅大樹，樹葉喺路上交織出影，陽光照到葉上一閃、一閃，夏天、蟬叫、涼風……

入到營地放低行李，就開始嗰日要做嘅活動，不過都係啲一班人係個大塑膠袋裏面向前行、玩下啲圍埋個圈唔知做乜既遊戲，我諗你地都玩過。

當日所有活動完結之時經已入夜，就返房，沖個涼。

我住左係間十人房裏面，八個人拎左兩副啤牌嚟玩，仲有個人拎起部電話傾緊計，似乎向女朋友交代緊今日做過咩事，玩得開唔開心、同邊個玩緊……總之都係圍繞住「你做緊咩啊？」依個問題。

我一路扮執野，一路聽，一直都等唔到有D咩野新嘅話題，咁算啦，我諗住執埋啲野就準備瞓。

點知，嗰一晚，馮詩如突然打嚟。

－－－－待續－－－－

終於出返依個故
之前紙言睇睇下停左

其實一早出完咗
係唔記得放返上紙言

推

格仔I miss you

開放投票

大家覺得經典名著《羊格散佚作品列表》會唔會因為呢個故而更新

依個舊故嚟嫁